_2\. 利奥四世成为教皇 博尔戈失火。罗马、那不勒斯、阿马尔菲和加埃塔联盟对抗萨拉森人。849年奥斯蒂亚海战的胜利。 利奥四世建造了_Civitas Leonina_。城墙和城门。大门上的徽章_。

新教皇选择了四冠圣徒殿的红衣主教利奥，他是伦巴第人的后裔，拉多尔的儿子。萨拉森人的恐怖仍然笼罩着这座城市。因此，人们希望尽快任命这位被选中的主教，利奥四世没有等待皇帝的批准就接受了任命。急迫的需要可以成为罗马人的借口，尤其是他们在信中向利奥四世保证会服从他的命令。

地震和大火加剧了人们的激动情绪，撒克逊人居住区化为灰烬，圣彼得大教堂的门廊也被烧毁。外国人的房屋助长了这场大火，他们或是将木瓦屋顶从北方的故乡带到了罗马，或是在这里发现了这种屋顶；因为在衰败时期，这座城市又回到了原始状态。虔诚的信徒将大殿的得救归功于利奥的祈祷，他用十字架的符号挡住了火焰。博尔戈大火的记忆在罗马城久久不散；拉斐尔在梵蒂冈一个房间的壁画中将其永垂不朽，这幅壁画被命名为_sala dell'incendio_。

与此同时，罗马丰厚的战利品吸引了非洲的海盗们进行新的冒险。当罗马人在使徒彼得附近加固城墙和壕沟时，他们得知撒丁岛上有一支庞大的萨拉森舰队。幸运的是，中世纪历史上第一个南部海上城市联盟成立了。阿马尔菲、加埃塔和那不勒斯此时已经贸易繁荣，几乎独立于拜占庭之外，在教皇的紧急邀请下，他们联合了自己的桨帆船，与教皇结成联盟。他们将船只停靠在波尔图斯附近，等待萨拉森舰队的出现，然后向罗马报告他们正在接近。教皇让 Ammiraglio 海军上将凯撒里乌斯和其他督军来到罗马城，他们必须在拉特兰宫宣誓效忠。然后，他率领罗马民兵前往奥斯提亚部署舰队和军队。这个港口活跃着勇敢的战士，就像贝利撒留和托提拉时代一样。他们的目标是从基督教最可怕的敌人手中拯救罗马。利奥在S. 然后跪下祈祷："上帝啊，您曾使在波涛中前行的彼得从沉没中苏醒，您曾在保罗第三次遇难时将他从深海中拉了出来，请您垂听我们的祷告，并为了他们的功绩，赐予这些正在与您的教会的敌人作战的贫苦信徒力量，以便所赢得的胜利能在万民中为您的圣名带来荣耀。

庆祝活动结束后，利奥回到城里，第二天萨拉森人的船帆就出现在奥斯提亚附近。那不勒斯人勇敢地向他们驶去，他们的桨帆船也英勇地发起了攻击。然而，一场突如其来的暴风雨将激烈的海战分割得支离破碎，敌船或被冲散，或被击沉。许多摩尔人在第勒尼安岛遇难，在那里被摧毁；许多人落入罗马船长之手。他们在奥斯提亚被处死，或被锁链带到罗马。正如西西里的希腊人曾经在希梅拉大捷后利用被俘的迦太基人在阿格里琴托和塞利努斯建造神庙一样，罗马人现在也强迫萨拉森人从事建造梵蒂冈城的劳动。罗马再次拥有了战争奴隶，并在四百年后取得了胜利。当然，这些事件的目击者对罗马人在这场光荣的海战中的战绩只字未提，而这场海战的英雄就是年轻的凯撒里乌斯。如果说在旧广场的废墟下还发现了由提庇留重建的、装饰着船喙的杜伊留斯柱，但没有一个罗马人明白它的含义或铭文，而教皇的桨帆船无疑也参与了奥斯蒂亚的胜利，罗马的教堂将其作为使徒王子的神迹，用节日的感恩祈祷来庆祝。将近七个世纪后，拉斐尔在梵蒂冈的同一个火厅里描绘了这场海战的胜利，但在这幅画完成的半个世纪后，罗马海军上将在莱潘托的战绩再次刷新了奥斯提亚海战的名声，但绝非其意义所在，罗马人再次看到穆斯林战俘在他们腐朽的城墙上做苦力，就像利奥四世时期一样。

修复城墙的工作早在那场海战的一年前就已经开始了。迫在眉睫的危险创造了奇迹，教皇表现出了最大的热情，他视察了工程并督促他们继续施工。所有的城门都得到了加固和栓牢；15 座倒塌的塔楼得到了重建，位于河两岸的波尔图门的两座塔楼被竖立起来，以便在两座塔楼之间拉起一条铁链。但利奥最辉煌的工程是梵蒂冈地区的防御工事，这是罗马历史上的一件大事，它造就了_Civitas Leonina_，成为罗马的一个新区和一个新要塞，在随后的几个世纪中发挥了重要作用。

奥勒良皇帝修建罗马城墙时，没有必要将梵蒂冈围起来。该地区仍然完全开放，位于城外。即使在使徒彼得大教堂建成，周围有修道院、医院和各种住宅，外国殖民地在左侧定居之后，也没有教皇想到用城墙来保护这一地区。因为罗马之前的敌人都是基督徒。只有利奥三世想出了这个计划；如果他实施了这个计划，大教堂就不会被萨拉森人掠夺。由于内部动乱，他已经开始的工程停滞不前，并被罗马人拆毁，抢走了材料。劫掠之后，利奥四世重新开始了计划，并积极地着手实施。他向洛泰尔皇帝提交了这一计划，没有洛泰尔皇帝的批准，他不敢进行如此伟大的工程，而洛泰尔皇帝也欣然为他提供了资金支持。随后，这项耗资巨大的工程以这样一种方式进行了分配：教皇国的各个地方、教会和市政当局的所有领地以及修道院都占有一定的份额。

莱昂尼纳市政厅（Civitas Leonina）于 848 年动工，852 年竣工。梵蒂冈地区或圣彼得大教堂的门廊是这样围起来的：城墙从它所倚靠的哈德里亚尼姆（Hadrianeum）沿着梵蒂冈山的一侧升起，然后以弧形绕过圣彼得大教堂，再直降下来，到达河边。这些由凝灰岩和砖块层层砌成的城墙几乎有 40 福森高，也相应很厚。44 座坚固的塔楼加固了城墙。今天，我们仍然可以从矗立在梵蒂冈最高处的厚重圆形角楼上辨认出这些城墙的构造。进入新城有三座城门：两座位于哈德良陵墓的城墙上，一座较小，位于这座要塞，名为_Posterula St. Angeli_，即后来的_Porta Castelli_；另一座较大，位于圣佩雷格里诺教堂附近，即后来的_Porta St. 它是圣利奥城的正门，皇帝们也从这里进入。第三个城门连接着新城和特拉斯提维里。它被称为_Posterula Saxonum_，来自于它所在的撒克逊区，位于今天圣灵门的位置。利奥四世的这道几乎呈马蹄形的环形城墙至今仍保存完好，在亚历山大四世走廊的博尔戈、铸币厂旁或教皇花园直到厚重的角楼、佩尔图萨门一线以及从另一个角楼拐弯到法布里卡门的地方，有些地方还能辨认出来。但后来新博尔戈的建筑、圣天使城堡的堡垒和圣斯皮利托的堡垒都突破了利奥的城墙，并在这里和那里摧毁了它们。自庇护四世以来，梵蒂冈较新的大型城墙围住了利奥古城，而利奥古城又经历了塞维利亚古城墙与奥勒良城墙的命运。

当利奥完成他的工程后，他将这座新城命名为_Civitas Leonina_。罗马城是教皇们的统治之地，几个世纪以来，罗马城最盛大的节日莫过于 852 年 6 月 27 日的城墙落成典礼。 全体神职人员光着脚，头上撒满灰烬，唱着歌绕着城墙游行。七位红衣主教在城墙上洒下圣水；他们在每个城门前驻足，教皇每次都会为这座新城祈福。游行结束后，利奥向贵族、人民和外国殖民地分发了金银丝绸礼物。

新城的建立还得到了题词的颂扬。教皇们从罗马祖先那里继承了这一习俗，罗马人是最善于铭文的民族，霍诺里乌斯城门上方的铭文至今仍清晰可辨。但自纳尔塞斯以来，古罗马的表意特征早已被抛弃了。就像在教堂里一样，三座城门的上方现在都刻有 "distichs"（拉丁文非常野蛮）。其中两幅被保存在后来的副本中。

圣佩尔格里努斯大门上方：

> 

要塞大门上方：

> 罗马人和弗兰肯人，你们这些伦巴第朝圣者和所有人、  
罗马人、法兰克人、伦巴第朝圣者和所有的人，看到这件作品，请用歌声赞美它。 
教皇利奥四世为它举行了庄严的祝圣仪式、  
献给他的子民，献给这座城市，献给永恒的救赎。 
他与崇高的洛塔尔王子喜结良缘  
这一切成就了他光辉的名声。 
可敬的忠诚与爱的纽带交织在一起  
万能的上帝欣然将他引向天堂的城堡。 
她的名字叫 Civitas Leonina。

教皇将这座新城献给了救世主，并推荐圣彼得和圣保罗为这座新城的保护神（他将他们的肖像刻在了祭坛的封面上），而罗马人或特拉斯特维里人可能也被优势说服在此定居。无论是在中世纪罗马的历史上，还是在教皇的统治史上，他们的建立都具有划时代的意义。
